# Sala Jau

## Clonando o repositório

Clone o repositório e seus submódulos recursivamente:

```
$ git clone git@gitlab.com:sala-jau/sala-jau.git --recursive
```

## Desenvolvimento

### Editor

Para o desenvolvimento recomenda-se a utilização do editor Visual Studio Code com as seguintes extenções:

-   EditorConfig for VS Code
-   PHP Intelephense
-   Docker
-   Beautify
-   Beautify css/sass/scss/less
-   GitLens
-   ...

## Requisitos

Para o desenvolvimento é requisito ter instaladas ao menos as seguintes ferramentas:

-   **Git**
-   **Docker** e **Docker Compose** - Docker é a ferramenta recomendada para desenvolver localmente. Para instalá-lo siga [estas instruções](https://docs.docker.com/install/#supported-platforms).
-   **node** e **npm**

## Subindo o ambiente

Abra outro terminal e na raíz do repositório execute o comando abaixo:

```
docker-compose up
```

Acesse http://localhost para ver o site.

### Compilando os assets do tema

Os assets serão automaticamente compilados pelo `watcher`, mas se preferir, abra um terminar, vá até a a pasta `themes/sala-jau/` e execute os comandos abaixo:

```
$ npm install
$ npm run watch # vai ficar observando as mudanças nos assets
```

## Scripts para desenvolvimento

Há uma série de scripts úteis na pasta `dev-scripts`

-   **dump** - faz um dump do banco de desenvolvimento<br>
    exemplo de uso: `dev-scripts/$ ./dump > dump.sql`
-   **mysql** - entra no shell do mysql com o usuário wordpress
-   **mysql-root** - entra no shell do mysql com o usuário root
-   **wp** - executa o comando wp-cli dentro do container wordpress<br>
    exemplo de uso: `dev-scripts/$ ./wp search-replace https:// http://`

## Importar um dump de banco de dados

Se você tem um dump de banco de dados `.sql` ou `.sql.gz`, para importá-lo em sua versão local, copie o arquivo para `compose/local/mariadb/data` e execute:

```
docker-compose down -v # o parametro -v apaga os dados do mariadb
docker-compose up
```

### Compilando o tema, gerando o zip e subindo para o ambiente DEV

Na pasta do projeto, pelo terminal digite o comando abaixo:

```
$ dev-scripts/producao.sh

```

Um arquivo .zip contendo o tema compilado, será criado dentro da pasta ZIPS. Faça o upload desse arquivo na área de temas do painel.
<br>

### Atualização do tema

Para que o tema seja atualizado com sucesso é necessário atualizar a versão no arquivo

```
style.css

```

<br>
